.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--alchemist:

Алхимик (`Alchemist <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=1>`_)
=========================================================================================


.. epigraph::

	*Для вас нет более прекрасного зрелища, чем странное варево, бурлящее в мензурке, и вы с самозабвением поглощаете свои гениальные эликсиры.
	Вы очарованы раскрытием тайн науки и природы, и постоянно экспериментируете с изобретательными составами на все случаи жизни в вашей лаборатории или прямо на ходу.
	Вы бесстрашны в рисковой ситуации, бросая в своих врагов взрывчатые и токсичные склянки.
	Ваш уникальный путь к величию проложен алхимическими отварами, которые доводят ваш ум и тело до предела.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанный уровень мастерства в перечисленных показателях.

	Вы необучены тому, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Обученный Восприятию


	.. rubric:: Спасброски

	Эксперт в Стойкость

	Эксперт в Рефлекс

	Обученный в Воля


	.. rubric:: Навыки

	Обученный Ремеслу

	Обученный 3 + модификатор Интеллекта дополнительным навыкам


	.. rubric:: Атаки

	Обученный с простым оружием

	Обученный с алхимическими бомбами

	Обученный безоружным атакам


	.. rubric:: Защита

	Обученный обращению с легкими доспехами

	Обученный обращению со средними доспехами

	Обученный в защите без доспехов

	.. versionadded:: /errata-r2
		Обучен ношению средних доспехов



	.. rubric:: КС класса

	Обученный КС классу алхимика



.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Интеллект**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам, повышение характеристики Интеллект.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **8 + модификатор Телосложения**
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боя

Вы бросаете бомбы в своих врагов, надоедаете им и поддерживаете остальную часть своей группы сильнодействующими эликсирами.
На более высоких уровнях, ваши мутагены деформируют ваше тело в стойкое и мощное оружие.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных контактов

Вы предоставляете знания и опыт об алхимических предметах и связанных с ними секретах, таких как яды и болезни.

.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований

Вы на чеку, держа бомбы наготове, в тоже время давая советы по всему алхимическому и таинственному.

.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха

Вы экспериментируете в алхимической лаборатории, варите эликсиры, создаете бомбы и продвигаете свои алхимические знания.

.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете

* Нравиться возиться со странными формулами и алхимическими реагентами, часто с безрассудством и целеустремленной самоотдачей, которые заставляют других задуматься.
* Получать удовольствие от того, чтобы сеять хаос с помощью сделанных вами алхимических смесей, и наслаждаться тем, как вещи горят, растворяются, замерзают и сотрясаются.
* Бесконечно экспериментировать, чтобы обнаружить новые, более мощные алхимические инструменты.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно

* Думают, что вы какой-то чародей или эксцентричный волшебник, и не понимают, что вы не сотворяете заклинаний; заклинатели, которые топорно балуются алхимией, только усиливают это заблуждение.
* Не понимают ваше рвение к алхимии, креативности и изобретательству.
* Предполагают, что если вы не вызвали катастрофу своими экспериментами, то неизбежно сделаете это позже.


.. _table--3-1:
.. table:: Таблица 3-1: Развитие алхимика

	+---------+------------------------------------------------------------------+
	| Уровень |                        Особенности класса                        |
	+=========+==================================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                                     |
	|         | | Начальные умения,                                              |
	|         | | Область исследований (Research Field),                         |
	|         | | Алхимия (Alchemy),                                             |
	|         | | Книга формул (Formula Book),                                   |
	|         | | Ограниченное исследование в области (Limited Field Discovery), |
	|         | | Способность алхимика                                           |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|       3 | | Общая способность,                                             |
	|         | | Увеличение навыка                                              |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|       5 | | Исследование в области (Field Discovery),                      |
	|         | | Мощная алхимия (Powerful Alchemy),                             |
	|         | | Повышение характеристик,                                       |
	|         | | Способность родословной,                                       |
	|         | | Увеличение навыка                                              |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|       7 | | Опыт с оружием алхимика (Alchemical Weapon Expertise),         |
	|         | | Железная воля (Iron Will),                                     |
	|         | | Вечные настои (Perpetual Infusions),                           |
	|         | | Общая способность,                                             |
	|         | | Увеличение навыка                                              |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|       9 | | Опыт алхимика (Alchemical Expertise),                          |
	|         | | Двойное смешивание (Double Brew),                              |
	|         | | Бдительность (Alertness),                                      |
	|         | | Способность родословной,                                       |
	|         | | Увеличение навыка                                              |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышение характеристик,                                       |
	|         | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      11 | | Вечная эффективность (Perpetual Potency),                      |
	|         | | Джаггернаут (Juggernaut),                                      |
	|         | | Общая способность,                                             |
	|         | | Увеличение навыка                                              |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      13 | | Большое открытие в области (Greater Field Discovery),          |
	|         | | Опыт с легкими доспехами (Light Armor Expertise),              |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Specialization),                |
	|         | | Способность родословной,                                       |
	|         | | Увеличение навыка                                              |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      15 | | Алхимическая готовность (Alchemical Alacrity),                 |
	|         | | Уклонение (Evasion),                                           |
	|         | | Повышение характеристик,                                       |
	|         | | Общая способность,                                             |
	|         | | Увеличение навыка                                              |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      17 | | Алхимическое мастерство (Alchemical Mastery),                  |
	|         | | Вечное совершенство (Perpetual Perfection),                    |
	|         | | Способность родословной,                                       |
	|         | | Увеличение навыка                                              |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      19 | | Мастерство легких доспехов (Light Armor Mastery),              |
	|         | | Общая способность,                                             |
	|         | | Увеличение навыка                                              |
	+---------+------------------------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышение характеристик,                                       |
	|         | | Способность алхимика,                                          |
	|         | | Способность навыка                                             |
	+---------+------------------------------------------------------------------+




Особенности класса
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как алхимик, вы получаете эти способности.
Способности получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способностям класса на 1-м уровне, вы получаете преимущества вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете умения, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.


.. _class-feature--Alchemist--Alchemy:

Алхимия (Alchemy)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы понимаете сложные взаимодействия природных и неестественных веществ и можете придумать алхимические предметы для удовлетворения своих нужд.
Вы можете делать это, используя обычные реагенты и активность :ref:`skill--Crafting--Craft`, или вы можете использовать специальные насыщенные реагенты, которые позволяют вам быстро и без затрат создавать временные предметы.
Со временем вы можете бесплатно создавать все больше и больше алхимических предметов, и поскольку каждый из них становится все более и более мощным, то вы резко набираете силу, оставляя позади тех, кто не понимает вашу странную науку.

Вы получаете способность :ref:`feat--Alchemical-Crafting` даже если не соответствуете ее предварительным условиям, а так же получаете четыре простых алхимические формулы 1-го уровня дающиеся этой способностью.
Каталог алхимических предметов начинается в разделе :ref:`ch11--Alchemical-Items`.
Вы можете использовать эту способность, для создания алхимических предметов, пока в вашей книге формул есть формула этого предмета.


.. _class-feature--Alchemist--Infused-Reagents:

Насыщенные реагенты (Infused Reagents)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы насыщаете реагенты своей собственной алхимической эссенцией, что позволяет вам бесплатно создавать алхимические предметы.
Каждый день во время ваших ежедневных приготовлений, вы получаете количество порций насыщенных реагентов, равное вашему уровню + ваш модификатор Интеллекта.
Вы можете использовать эти реагенты либо для продвинутой алхимии, либо :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` описанной далее.
Вместе, эти насыщенные реагенты имеют легкую массу.

Как только Вы делаете ваши дневные приготовления, ваши насыщенные реагенты с прошлого для мгновенно разрушаются и непостоянные эффекты насыщенных предметов с прошлого дня мгновенно заканчиваются.
Хотя насыщенные реагенты являются физическими объектами, их нельзя продублировать, сохранить или создать каким-либо иным способом, кроме ваших ежедневных приготовлений.
Любые такие искусственные реагенты лишены настойки и бесполезны для продвинутой алхимии или :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy`.


.. _class-feature--Alchemist--Advanced-Alchemy:

Продвинутая алхимия (Advanced Alchemy)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Во время ваших дневных приготовлений, после производства новых насыщенных реагентов, вы можете потратить их порции, чтобы создать насыщенные алхимические предметы.
Для этого вам не надо делать проверку Ремесла, и вы игнорируете как количество дней, которое обычно требуется для создания предметов, так и любые требуемые алхимические реагенты.
Уровень вашей продвинутой алхимии равен вашему уровню.
За каждую потраченную порцию насыщенных реагентов, выберите алхимический предмет, равный или ниже уровню вашей продвинутой алхимии, который есть в вашей книге формул, и сделайте порцию 2 таких предметов.
Эти предметы имеют признак "насыщенный" и остаются эффективными в течение 24 часов, или до ваших следующих дневных приготовлений, в зависимости от того, что наступит раньше.


Быстрая алхимия (Quick Alchemy)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Если вам находу надо создать алхимический предмет, то вы можете использовать ваши насыщенные реагенты для их быстрого создания с помощью действия "Быстрая алхимия".


.. rst-class:: description
.. _class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy:

Быстрая алхимия (Quick Alchemy) |д-1|
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- воздействие
- алхимик

**Стоимость**: 1 порция насыщенных реагентов

**Требования**: У вас есть :ref:`item--Alchemists-Tools`, формула алхимического предмета который вы создаете и свободная рука

----------

Вы быстро смешиваете недолговечный алхимический предмет, чтобы использовать его в любой момент.
Вы создаете один алхимический предмет уровня вашей продвинутой алхимии или ниже, который есть в вашей книге формул, не тратя стоимости на алхимические реагенты и не совершая проверку Ремесла.
Этот предмет имеет признак "насыщенный", но он остается эффективным только до начала вашего следующего хода.



.. _class-feature--Alchemist--Formula-Book:

Книга формул (Formula Book)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Алхимик скрупулезно записывает формулы каждого предмета, который он может создать.
Вы начинаете со стандартной книгой формул стоимостью 10 см или менее (как описано в :ref:`item--Formula-Book`), которую получаете бесплатно.
Книга формул содержит формулы двух обычных алхимических предметов на ваш выбор, в дополнение к тем, что вы получаете от :ref:`feat--Alchemical-Crafting` и вашей области исследования.
Каталог алхимических предметов начинается в разделе :ref:`ch11--Alchemical-Items`.

Каждый раз, когда вы получаете уровень, вы можете добавить формулы двух обычных алхимических предметов в книгу формул.
Эти новые формулы могут для предмета любого уровня, который вы можете создавать.
Вы изучаете эти формулы автоматически, но так же возможно найти или купить дополнительные формулы в поселениях или у других алхимиков, или изобрести их при помощи способности :ref:`feat--Inventor`.




.. _class-feature--Alchemist--Research-Field:

Область исследований (Research Field)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши изучения алхимической природы вселенной привели вас к тому, что вы сосредоточились на определенной области исследований.
Вы можете иметь ученую степень научного института, переписываться с другими исследователями из своей области или работать как гений-одиночка.
Выберите область исследований.
В этой книге представлены следующие.


.. _class-feature--Alchemist--Bomber:

Бомбометатель (Bomber)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы специализируетесь на взрывах и других неистовых алхимических реакциях.
В дополнение к вашим другим формулам, вы начинаете с формулами 2 алхимических бомб 1-го уровня в книге формул.

Когда вы метаете алхимическую бомбу с признаком "брызги", то можете нанести урон брызгами только вашей основной цели, а не по обычной области брызг.


.. _class-feature--Alchemist--Chirurgeon:

Хирург (Chirurgeon)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы сосредоточены на исцелении других при помощи алхимии.
В дополнение к вашим другим формулам, вы начинаете с формулами 2 из следующих предметов:
:ref:`Эликсир жизни, слабый (Elixir of life, minor) <item--Elixir-of-Life>`,
:ref:`Противоядие, малое (Lesser antidote) <item--Antidote>`,
:ref:`Лекарство, малое (Lesser antiplague) <item--Antiplague>`.

До тех пор, пока ваш уровень мастерства Медицины обучен или лучше, то для всех действий Медицины, для которых требуется или не требуется быть обученным, вы можете совершать проверку Ремесла вместо проверки Медицины.


.. _class-feature--Alchemist--Mutagenist:

Мутагенист (Mutagenist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы фокусируетесь на причудливых мутагенных трансформациях, которые жертвуют одним аспектом физического или психологического аспекта существа, чтобы усилить другой.
В дополнение к вашим другим формулам, вы начинаете с формулами 2 мутагенов 1-го уровня в книге формул.

Вы получаете следующее свободное действие.

.. rst-class:: description
.. _class-feature--Alchemist--Mutagenic-Flashback:

Мутагенный флэшбэк (Mutagenic Flashback) |д-св|
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- алхимик

**Частота**: раз в день

----------

Вы испытываете кратковременный всплеск мутагена.
Выберите один мутаген, который вы употребили с последних ежедневных приготовлений.
Вы получаете эффекты этого мутагена на 1 минуту.


.. _class-feature--Alchemist--Toxicologist:

Токсиколог (Toxicologist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 106

Вы специализируетесь на всех типах токсинов и ядов.
В дополнение к своим другим формулам, вы начинаете с формулами 2 обычных алхимических ядов 1-го уровня в книге формул.
Вы можете применить яд для ран, который держите, на оружие, которым владеете за одно действие (|д-1|), вместо стандартной активности в 2 действия, и вы можете изменить КС ваших насыщенных ядов до вашего КС класса, если он выше.



.. _class-feature--Alchemist--Limited-Field-Discovery:

Ограниченное исследование в области (Limited Field Discovery)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша область исследований добавляет несколько формул в вашу книгу; эти формулы являются вашими коронными предметами.
Когда вы при помощи продвинутой алхимии, используете порцию насыщенных реагентов для создания своего коронного предмета, то создаете 3 предмета вместо 2.
Каждый раз, когда получаете уровень, вы можете заменить 1 из своих коронных предметов на другую формулу из своей книги.
Этот новый коронный предмет должен быть в списке возможных предметов вашей области исследований.

.. versionadded:: /errata-r2
	Эта новая особенность призвана увеличить количество создаваемых предметов для алхимиков с 1 по 4 уровни.


Способности алхимика
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность алхимика.
Их описание начинается в :ref:`class-feats--Alchemist`.


Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак "навык".
Вы должны быть как минимум обучены навыку, чтобы выбрать его способность.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы стать обученным навыку в которому вы необучены, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

На 7-м уровне, вы можете использовать увеличение навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а увеличение навыка на 15-м уровне, чтобы повысить мастерство до легендарного в навыках, в которых вы мастер.


Повышение характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик чтобы увеличить характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


.. _class-feature--Alchemist--Field-Discovery:

Исследование в области (Field Discovery) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы изучаете особое открытие в зависимости от вашей области исследования.

Бомбометатель (Bomber)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

При использовании продвинутой алхимии во время ежедневных приготовлений для создания бомб, вы можете использовать порцию насыщенных реагентов, чтобы создать 3 одинаковые бомбы вместо 2 одинаковых.

Хирург (Chirurgeon)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

При использовании продвинутой алхимии во время ежедневных приготовлений для создания эликсиров жизни, вы можете использовать порцию насыщенных реагентов, чтобы создать 3 одинаковых эликсира вместо 2 одинаковых.

Мутагенист (Mutagenist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

При использовании продвинутой алхимии во время ежедневных приготовлений для создания мутагенов, вы можете использовать порцию насыщенных реагентов, чтобы создать 3 одинаковых мутагена вместо 2 одинаковых.

Токсиколог (Toxicologist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

При использовании продвинутой алхимии во время ежедневных приготовлений для создания ядов, вы можете использовать порцию насыщенных реагентов, чтобы создать 3 яда в любых комбинациях, вместо только 2 одинаковых.


.. _class-feature--Alchemist--Powerful-Alchemy:

Мощная алхимия (`Powerful Alchemy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=106>`_) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Создаваемые вами на лету алхимические предметы особенно сильны.
Когда вы используете :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для создания насыщенных алхимических предметов, которые позволяют делать спасброски, то можете изменить их КС на свой КС класса алхимика.

.. versionadded:: /errata-r2
	Это было способностью 8-го уровня.
	Но так как она была достаточно жизненно важной, ее перенесли в особенность класса 5-го уровня, чтобы освободить 8-й уровень для выбора других не "must have"-ных способностей.



Опыт с оружием алхимика (Alchemical Weapon Expertise) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы обучились более эффективному владению оружию, которое находите в своей лаборатории.
Ваш уровень мастерства с простым оружием, алхимическими бомбами и безоружными атаками увеличивается до эксперта.


Железная воля (Iron Will) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша ментальная защита как железная крепость.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Воли увеличивается до эксперта.


.. _class-feature--Alchemist--Perpetual-Infusions:

Вечные настои (Perpetual Infusions) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились создавать вечные алхимические настои, которые могут обеспечить почти бесконечный запас определенных простых предметов.
Вы получаете возможность создавать 2 алхимических предмета 1-го уровня используя :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` не тратя порции насыщенных реагентов.
Предметы, которые вы можете выбрать, зависят от вашей области исследования и должны быть в вашей книге формул.


Бомбометатель (Bomber)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Выберите две из следующих формул:
:ref:`Кислотная склянка, малая (Acid flask, lesser) <item--Acid-Flask>`,
:ref:`Алхимический огонь, малый (Alchemist's fire, lesser) <item--Alchemists-Fire>`,
:ref:`Молния в бутылке, малая (Bottled lightning, lesser) <item--Bottled-Lightning>`,
:ref:`Морозная склянка, малая (Frost vial, lesser) <item--Frost-Vial>`,
:ref:`Бомба-липучка, малая (Tanglefoot bag, lesser) <item--Tanglefoot-Bag>`,
:ref:`Камень грома, малый (Thunderstone, lesser) <item--Thunderstone>`.


Хирург (Chirurgeon)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

:ref:`Противоядие, малое (Lesser antidote) <item--Antidote>`,
:ref:`Лекарство, малое (Lesser antiplague) <item--Antiplague>`


Мутагенист (Mutagenist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Выберите две из следующих формул:
:ref:`Животный мутаген, малый (Bestial mutagen, lesser) <item--Bestial-Mutagen>`,
:ref:`Умственный мутаген, малый (Cognitive mutagen, lesser) <item--Cognitive-Mutagen>`,
:ref:`Мутаген джагернаут, малый (Juggernaut mutagen, lesser) <item--Juggernaut-Mutagen>`,
:ref:`Ртутный мутаген, малый (Quicksilver mutagen, lesser) <item--Quicksilver-Mutagen>`,
:ref:`Мутаген красноречия, малый (Silvertongue mutagen, lesser) <item--Silvertongue-Mutagen>`,
:ref:`Мутаген безмятежности, малый (Serene mutagen, lesser) <item--Serene-Mutagen>`

.. versionchanged:: /errata-r2
	"Lesser bullheaded mutagen" заменено на "Serene mutagen, lesser".


Токсиколог (Toxicologist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Выберите два обычных алхимических яда 1-го уровня.




Опыт алхимика (Alchemical Expertise) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Постоянные практики увеличили эффективность ваших смесей.
Ваш уровень мастерства КС класса алхимика увеличивается до эксперта.


Бдительность (Alertness) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы остаетесь бдительными к угрозам вокруг вас.
Ваш уровень мастерства в Восприятии увеличивается до эксперта.


Двойное смешивание (Double Brew) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы так хорошо знаете свои формулы, что можете создать сразу два предмета.
При использовании действия :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy`, вместо расходования одной порции насыщенных реагентов на создание одного предмета, вы можете потратить вплоть до двух порций насыщенных реагентов для создания вплоть до двух алхимических предметов, как описано в этом действии.
Эти предметы не обязательно должны быть одинаковыми.


Джаггернаут (Juggernaut) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше тело привыкло к физическим нагрузкам и устойчиво к болезням.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Стойкости повышается до мастера.
Когда вы получаете успех в спасбросках Стойкости, он считается критическим успехом.


.. _class-feature--Alchemist--Perpetual-Potency:

Вечная эффективность (Perpetual Potency) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши вечные настои улучшаются, позволяя вам использовать :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для бесплатного создания более мощных предметов.
Предметы, которые вы можете создать зависят от вашей области исследования и должны быть в книге формул.

Бомбометатель (Bomber)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Средние версии бомб, которые вы выбрали для :ref:`class-feature--Alchemist--Perpetual-Infusions`.

Хирург (Chirurgeon)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

:ref:`Противоядие, среднее (Moderate antidote) <item--Antidote>`,
:ref:`Лекарство, среднее (Moderate antiplague) <item--Antiplague>`

Мутагенист (Mutagenist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Средние версии мутагенов, которые вы выбрали для :ref:`class-feature--Alchemist--Perpetual-Infusions`.

Токсиколог (Toxicologist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Выберите два обычных алхимических яда 5-го уровня или ниже.



Большое открытие в области (Greater Field Discovery) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы изучаете невероятное открытие, которое продвигает понимание ваше области исследования.


Бомбометатель (Bomber)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы можете увеличить брызги от ваших бомб, чтобы наносить урон существам в пределах 10 футов или 15 футов если у вас есть :ref:`class-feat--Alchemist--Expanded-Splash`.

Хирург (Chirurgeon)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Когда вы используете :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для создания любого вида эликсира жизни, существа пьющие эликсир получают максимально возможные ОЗ для этого эликсира, вместо того чтобы бросать кости для восстановления ОЗ.

Мутагенист (Mutagenist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Если вы, находясь под действием мутагена, поглощаете другой мутаген, то можете получить преимущества и недостатки обоих мутагенов одновременно, несмотря на то, что они оба имеют признак "полиморф" и обычно не функционируют вместе.
Если вы попадаете под действия каких-либо последующих мутагенов, получая выгоду от двух мутагенов, вы теряете преимущество одного из прежних мутагенов на ваш выбор, сохраняя при этом недостатки всех мутагенов.
Если вы находитесь под действием эффектов двух мутагенов и попадаете под действие не-мутагенного эффекта с признаком "полиморф, то теряете преимущества мутагенов, сохраняя при этом недостатки обоих.

Токсиколог (Toxicologist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы можете применять два разных яда для ран к одному оружию, но не к амуниции.
Эти два яда должны быть вплоть до 6 уровней ниже вашего уровня, и вы не можете использовать яды, сделанные без затраты порции насыщенных реагентов при помощи :ref:`class-feature--Alchemist--Perpetual-Infusions`.
Применение этих двух ядов требует отдельного действия для каждого из них.
После нанесения, вы объединяете яды на оружии в двойной яд, с КС наименьшего их них двух.
Этот двойной яд является вирулентным, только если оба яда были вирулентны, и если яды имеют разное количество стадий, то двойной яд имеет кол-во стадий яда с наименьшим их количеством.
Цель получает эффекты обоих ядов для своей текущей стадии.



Опыт с легкими доспехами (Light Armor Expertise) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились уклоняться нося легкие и средние доспехи или вовсе не нося их.
Ваш уровень мастерства ношения легких и средних доспехов, и защиты без доспехов увеличивается до эксперта.

.. versionadded:: /errata-r2
	Увеличение мастерства средних доспехов


Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бóльшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона оружием и безоружными атаками в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 если для мастера, и до 4 для легендарного мастерства.


Алхимическая готовность (Alchemical Alacrity) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вам так нравится создавать предметы, что вы можете создавать три за раз.
При использовании действия :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy`, вы можете потратить вплоть до 3 порций насыщенных реагентов для создания вплоть до 3 алхимических предметов, как описано в этом действии.
Эти предметы не обязательно должны быть одинаковыми.
Во время их создания, вы автоматически убираете один из этих новых предметов.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено последнее предложение, так как обычно у вас не хватает рук, чтобы держать 3 предмета.


Уклонение (Evasion) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились быстро двигаться, чтобы избегать взрывов, дыхания дракона или того хуже.
Ваш уровень мастерства для спасброска Рефлексов увеличивается до мастера.
Когда вы получаете успех в спасброске Рефлекса, вы считаете его критическим успехом.


Алхимическое мастерство (Alchemical Mastery) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши алхимические смеси невероятно эффективны.
Ваш уровень мастерства КС класса алхимика увеличивается до мастера.


.. _class-feature--Alchemist--Perpetual-Perfection:

Вечное совершенство (Perpetual Perfection) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы довели до совершенства ваши вечные настойки, что позволяет вам использовать :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для бесплатного создания еще более мощных предметов.
Предметы, которые вы можете создать зависят от вашей области исследования и должны быть в книге формул.

Бомбометатель (Bomber)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Большие версии бомб, которые вы выбрали для :ref:`class-feature--Alchemist--Perpetual-Infusions`.

Хирург (Chirurgeon)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

:ref:`Противоядие, большое (Greater antidote) <item--Antidote>`,
:ref:`Лекарство, большое (Greater antiplague) <item--Antiplague>`

Мутагенист (Mutagenist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Большие версии мутагенов, которые вы выбрали для :ref:`class-feature--Alchemist--Perpetual-Infusions`.

Токсиколог (Toxicologist)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Выберите два обычных алхимических яда 11-го уровня или ниже.


Мастерство легких доспехов (Light Armor Mastery) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши навыки защиты в легких с средних доспехах улучшаются, увеличивая вашу способность уворачиваться от ударов.
Ваш уровень мастерства защиты в легких и средних доспехах, и без доспехов увеличивается до мастера.

.. versionadded:: /errata-r2
	Увеличение мастерства средних доспехов









.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Alchemist:

Способности алхимика (Alchemist Feats)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность алхимика, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~


.. sidebar:: Ключевые термины (Key Terms)

	Вы увидите следующие ключевые термины во многих особенностях класса плута.

	**Примесь (Additive)**: Способности с признаком "примесь" позволяют вам потратить действия, чтобы добавить особые субстанции в бомбы или эликсиры.
	Вы можете добавить только одну примесь к одному алхимическому предмету и попытавшись добавить другую, испортит предмет.
	Обычно вы можете использовать действия с признаком "примесь" только когда создаете насыщенный алхимический предмет, и некоторые могут быть использованы только с действием :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy`.
	После признака "примесь" всегда следует уровень, например "примесь 2".
	Примесь добавляет свой уровень к уровню алхимического предмета, который вы изменяете; в результате получается смесь нового уровня.
	Уровень предмета смеси должен быть не выше, чем уровень вашей продвинутой алхимии.

	**Насыщенный (Infused)**: С помощью насыщенных реагентов вы создаете предметы с признаком "насыщенный", и они имеют ограниченное время прежде чем потеряют свои свойства.
	Любые непостоянные эффекты от насыщенных алхимических предметов, за исключением недугов, таких как медленные яды, заканчиваются когда вы снова совершаете свои ежедневные приготовления.


.. _class-feat--Alchemist--Alchemical-Familiar:

Алхимический фамильяр (`Alchemical Familiar <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=92>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Вы использовали алхимию для создания жизни, сделав простое существо из алхимических материалов, реагентов и чуть-чуть своей собственной крови.
Этот алхимический фамильяр выглядит как маленькое существо из плоти и крови, хотя он может иметь некоторые необычные или отличительные черты в зависимости от вашего творческого процесса.
Как и другие фамильяры, ваш алхимический фамильяр помогает вам в лаборатории и приключениях.
Фамильяр использует ваш модификатор Интеллекта для определения его модификаторов Восприятия, Акробатики и Скрытности (для подробностей смотрите раздел :ref:`ch3--classes--animal-companions-familiars`).


.. _class-feat--Alchemist--Alchemical-Savant:

Специалист алхимии (`Alchemical Savant <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=93>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: обучен Ремеслу

----------

Вы можете быстро идентифицировать алхимические предметы.
Когда вы используете навык Ремесла для :ref:`expl-activity--Identify-Alchemy` на алхимическом предмете, который держите, то можете сделать это не за 10 минут как обычно, а за одно действие, которое имеет признак "концентрация".
Если у вас есть формула предмета, который вы пытаетесь идентифицировать, то получаете бонус обстоятельства +2 к проверке, и если при броске получаете крит.провал, то он становится просто провалом.


.. _class-feat--Alchemist--Far-Lobber:

Метатель вдаль (`Far Lobber <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=94>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Вы научились дальше метать бомбы.
Когда вы бросаете алхимическую бомбу, то ее шаг дистанции 30 футов, вместо обычных 20 футов.


.. _class-feat--Alchemist--Quick-Bomber:

Быстрый бомбометатель (`Quick Bomber <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=95>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Вы храните свои бомбы в легкодоступных мешочках, из которых не задумываясь достаете их.
Вы можете использовать :ref:`action--Interact`, чтобы достать бомбу и потом :ref:`Бросить (Strike) <action--Strike>` ее.


.. _class-feat--Alchemist--Subtle-Delivery:

Точная доставка (`Subtle Delivery <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1593>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 106

----------

Вы можете умело доставлять токсины с помощью духовой трубки.
Ваши :ref:`Выстрелы (Strikes) <action--Strike>` могут применить яды, даже если они не нанесли урон из-за сопротивления существа.
Если вы крит.попали броском атаки используя духовую трубку, заряженную отравленным дротиком и цель при броске провалила первичный спасбросок яда, то вместо этого цель крит.провалила спасбросок.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Poison-Resistance:

Сопротивление яду (`Poison Resistance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=96>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Многократное воздействие токсичных реагентов укрепило ваш организм против всевозможных ядов.
Вы получаете сопротивление яду равное половине вашего уровня, а так же бонус состояния +1 к спасброскам против ядов.


.. _class-feat--Alchemist--Revivifying-Mutagen:

Восстанавливающий мутаген (`Revivifying Mutagen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=97>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Находясь под действием мутагена, вы можете метаболизировать его силу, чтобы исцелить себя.
Для этого используется одно действие, которое имеет признак "концентрация" и "воздействие".
Как только действие завершено, вы восстанавливаете 1d6 ОЗ за каждые 2 уровня предмета мутагена (минимум 1d6), но продолжительность мутагена мгновенно заканчивается, даже если вы под эффектом от :ref:`class-feat--Alchemist--Persistent-Mutagen`.


.. _class-feat--Alchemist--Smoke-Bomb:

Дымовая бомба (`Smoke Bomb <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=98>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- примесь 1
- алхимик

**Частота**: раз за раунд

**Триггер**: Вы используете :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для создания алхимической бомбы, хотя бы на 1 уровень ниже вашего уровня продвинутой алхимии

----------

В дополнение к ее обычным эффектам, вы заставляете бомбу создавать облако густого дыма.
Когда брошена, бомба создает облако дыма 10-футовым взрывом.
Вы выбираете какой из углов пространства цели (или пространства, в котором падает бомба) является центром.
Существа в области получают состояние "скрыт" и все другие существа скрыты для них.
Дым длится 1 минуту или пока не будет развеян сильным ветром.


.. _class-feat--Alchemist--Demolition-Charge:

Подрывной заряд (`Demolition Charge <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1594>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 106

----------

Вы можете установить свои бомбы на неодушевленные предметы, чтобы вызвать разрушение окружающей области.
За активность продолжительностью в 1 минуту, вы прикрепляете от 1 до 4 бомб к неодушевленному предмету в пределах досягаемости, такой как сундук, дверь, стена или колонна.
Это создает опасность в квадрате занятом неодушевленным предметов или рядом с ним, а КС Скрытности опасности для ее обнаружения и КС Воровства для ее отключения равен вашему КС класса.
Опасность имеет следующую реакцию, которую вы так же можете активировать в виде одиночного действия (|д-1|), пока вы находитесь в пределах 30 футов от нее.
Опасность остается эффективной пока не будет активирована, пока неодушевленный объект сдвинется со своего места, или пока вы не сделаете свои ежедневные приготовления, в зависимости от того, что наступит раньше.

**Сейчас рванет** |д-р|

**Триггер**: Существо входит в пространство опасности

**Эффект**: Опасность взрывается, нанося неодушевленному объекту урон бомб и урон брызгами.
Объедините этот урон с целью преодоления сопротивлений и слабостей, и этот урон игнорирует Твердость объекта, равную вашему уровню.
Любое существо рядом с опасностью получает урон брызгами от бомб, аналогичным образом объединенный, чтобы преодолеть сопротивления и слабости.
В качестве напоминания, так как вы не метаете эти бомбы, то :ref:`class-feat--Alchemist--Calculated-Splash` и подобные эффекты не применяются.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Calculated-Splash:

Рассчитанные брызги (`Calculated Splash <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=99>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Вы рассчитали все углы, чтобы максимизировать брызги от бомбы.
Когда вы бросаете алхимическую бомбу с признаком "брызги", то вместо обычного значения, можете заставить бомбу нанести урон брызгами, равный вашему модификатору Интеллекта (минимум 0).


.. _class-feat--Alchemist--Efficient-Alchemy:

Эффективная алхимия (`Efficient Alchemy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=100>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Благодаря времени, которое вы потратили на изучение и эксперименты, вы знаете, как масштабировать свои формулы на более крупные партии, которые не требуют дополнительного внимания.
Когда вовремя отдыха вы :ref:`Создаете (Craft) <skill--Crafting--Craft>`, то можете производить в два раза больше алхимических предметов за одну партию не тратя дополнительного времени на подготовку.
Например, если во время отдыха вы создаете :ref:`item--Elixir-of-Life`, то можете создать вплоть до 8 эликсиров в одной партии, а не 4 как обычно.
Это не снижает количество требуемых алхимических реагентов или других ингредиентов для создания каждого предмета, или и не увеличивает ваш прогресс в днях после основного времени отдыха.
Это так же не изменяет количество предметов, которое вы можете сделать одной партией при использовании продвинутой алхимии.


.. _class-feat--Alchemist--Enduring-Alchemy:

Стойкая алхимия (`Enduring Alchemy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=101>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

----------

Вы узнали, как сделать так, чтобы ваши смеси оставались действенными чуть дольше, когда быстро смешиваете разовые отвары.
При использовании :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для создания алхимического инструмента или эликсира, этот эликсир или инструмент остается действующим до конца вашего следующего хода, а не теряет эффект в начале вашего следующего хода.


.. _class-feat--Alchemist--Healing-Bomb:

Исцеляющая бомба (`Healing Bomb <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1595>`_) |д-св| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- примесь 2
- алхимик

**Частота**: раз за раунд

**Триггер**: Вы используете :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для создания эликсира, хотя бы на 2 уровня ниже вашего уровня продвинутой алхимии

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 107

----------

Добавляя специальный катализатор, вы превращаете эликсир исцеления в бомбу местного применения.
Вы даете эликсиру признак бомбы.
Если вы метаете бомбу эликсира жизни в готовое существо, то попадаете даже при провале, однако не при крит.провале.
Если ваш :ref:`Бросок (Strike) <action--Strike>` этим эликсиром попадает в живую цель, эта цель восстанавливает ОЗ, как если бы выпила этот эликсир.
При крит.успехе, цель так же получает на 1 минуту бонус предмета от эликсира для спасбросков против болезней и ядов.


.. _class-feat--Alchemist--Tenacious-Toxins:

Крепкие токсины (`Tenacious Toxins <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1596>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 107

----------

Ваши жертвы, как правило, умирают задолго до окончания ваших ядов, поскольку они были специально разработаны, чтобы действовать дольше.
Максимальная продолжительность любого создаваемого вами яда, увеличивается на величину, равную периодичности 1-й стадии яда, вплоть до удвоенной в два раза максимальной продолжительности.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Combine-Elixirs:

Совмещение эликсиров (`Combine Elixirs <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=102>`_) |д-св| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- примесь 2
- алхимик

**Частота**: раз в раунд

**Триггер**: Вы используете :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для создания алхимического предмета, который имеет признак "эликсир" и хотя бы на 2 уровня ниже вашего уровня продвинутой алхимии

----------

Вы открыли способ, как объединить два эликсира в одну комбинированную смесь.
Вы можете потратить 2 дополнительные порции насыщенных реагентов, чтобы добавить второй эликсир к тому, который вы создаете.
Второй эликсир тоже должен быть хотя бы на 2 уровня ниже вашего уровня продвинутой алхимии, а уровень совмещенного эликсира, на два уровня выше одного из изначальных эликсиров наибольшего уровня.
Когда этот совмещенный эликсир поглощен, то применяется эффект обоих составных эликсиров.
Например, вы можете объединить два эликсира жизни для создания совмещенного эликсира, который исцеляет в два раза больше, или объединить :ref:`Эликсир ночного зрения, малый (Darkvision elixir, lesser) <item--Darkvision-Elixir>` и :ref:`Эликсир орлиного глаза, малый (Eagle-eye elixir, lesser) <item--Eagle-Eye-Elixir>`, чтобы получить ночное зрение и найти тайную дверь.


.. _class-feat--Alchemist--Debilitating-Bomb:

Ослабляющая бомба (`Debilitating Bomb <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=103>`_) |д-св| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- примесь 2
- алхимик

**Частота**: раз в раунд

**Триггер**: Вы используете :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для создания алхимической бомбы, которая хотя бы на 2 уровня ниже вашего уровня продвинутой алхимии

----------

Ваши бомбы накладывают дополнительные эффекты на врагов.
Вы подмешиваете в бомбу вещество, которое вызывает одно из следующих состояний: "ослеплен", "застигнут врасплох" или штраф Скоростей -5 футов.
Если атака этой бомбой попадает, то цель должна успешно пройти спасбросок Стойкости или страдать от эффекта до начала вашего следующего хода.
Для спасброска используется ваш КС класса (если даже кто-то другой бросает бомбу).


.. _class-feat--Alchemist--Directional-Bombs:

Направленные бомбы (`Directional Bombs <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=104>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Вы можете метать бомбы с большой силой и точной траекторией, чтобы направить брызги конусом в одном направлении.
Когда бросаете алхимическую бомбу с признаком "брызги", то вместо того, чтобы забрызгать все квадраты рядом с целью, вы можете считать пространство цели как первый квадрат 15-футового конуса направленного от вас, что потенциально позволяет вам избежать попаданиям по союзникам и направить брызги дальше по линии врагов.
Если цель занимает более одного квадрата, то начальным квадратом для конуса становится ближайший к вам квадрат занимаемый целью.


.. _class-feat--Alchemist--Sticky-Poison:

Липкий яд (`Sticky Poison <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1597>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 107

----------

Сочетание дополнительной вязкости и тщательного нанесения сохраняет ваше оружие отравленным даже при значительном износе.
Если ваш :ref:`action--Strike` отравленным оружием потратит этот яд, без совершения целью первичного спасброска (например из-за сопротивления или ваш Удар был крит.промахом), сделайте чистую проверку с КС 5.
При успехе ваше оружие остается отравленным.
Если ваш Удар отравленным оружием успешен, сделайте чистую проверку с КС 17.
При успехе, ваше оружие остается отравленным до конца вашего следующего хода.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Feral-Mutagen:

Дикий мутаген (`Feral Mutagen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=105>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Животный мутаген пробуждает в вас зверя, скрывающегося внутри, наделяя особо острыми когтями и зубами, а также свирепым внешним видом.
Всякий раз, когда вы находитесь под действием :ref:`item--Bestial-Mutagen` то получаете бонус предмета мутагена к вашим проверкам Запугивания.
Дополнительно, ваши когти и челюсти становятся все более ужасными, и получают признак "смертельное d10".
Наконец, вы можете увеличить штраф мутагена к вашему КБ с -1 до -2, в обмен на увеличение размера кости урона ваших когтей и челюстей на одну ступень.


.. _class-feat--Alchemist--Sticky-Bomb:

Прилипающая бомба (`Sticky Bomb <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=107>`_) |д-св| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- примесь 2
- алхимик

**Частота**: раз в раунд

**Триггер**: Вы используете :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для создания алхимической бомбы, которая хотя бы на 2 уровня ниже вашего уровня продвинутой алхимии

----------

Вы добавляете примесь к содержимому бомбы, чтобы содержимое бомбы прилипло к цель и продолжило наносить урон.
Существо, которое получило прямое попадание от одной из липких бомб, так же получает продолжительный урон того же вида и величины, что и урон от брызг бомбы.
Если бомба уже наносит продолжительный урон, объедините эти два значения.


.. _class-feat--Alchemist--Perpetual-Breadth:

Вечный охват (`Perpetual Breadth <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1598>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Alchemist--Perpetual-Infusions`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 107

----------

Вы расширили свой запас почти бесконечных предметов.
Выберите :ref:`class-feature--Alchemist--Research-Field`.
Добавьте 1 предмет из списка вариантов :ref:`class-feature--Alchemist--Perpetual-Infusions`, доступных для этой области, или 2 предмета, если вы выбираете свою область.
Если у вас есть :ref:`class-feature--Alchemist--Perpetual-Potency` или :ref:`class-feature--Alchemist--Perpetual-Perfection`, то вы получаете дополнительный предмет (или предметы, если вы выбираете свою область) соответствующий выбранной области, например бомба высокого уровня, которую вы выбрали или новый яд.


.. _class-feat--Alchemist--Pinpoint-Poisoner:

Точный отравитель (`Pinpoint Poisoner <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1599>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 107

----------

Ничего не подозревающие цели особенно уязвимы для ваших ядов.
Когда вы успешно наносите :ref:`action--Strike` застигнутому врасплох существу или подвергаете застигнутое врасплох существо действию вдыхаемого яда, то состояние "застигнут врасплох" так же дает этому существу штраф обстоятельства на его первичный спасбросок против этого яда.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Elastic-Mutagen:

Эластичный мутаген (`Elastic Mutagen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=108>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Вы можете заставить свое тело извиваться и течь подобно ртути внутри ваших мутагенов.
Всякий раз, когда вы под действием эффектов :ref:`item--Quicksilver-Mutagen`, вы можете растягивать ноги и делать :ref:`action--Step` на расстояние вплоть до 10 футов и можете сжимать и уплотнять свое тело, чтобы пролезть через тесные пространства в дополнение к любому эффекту :ref:`skill--Acrobatics--Squeeze`, как если бы были на один размер меньше.


.. _class-feat--Alchemist--Expanded-Splash:

Расширенные брызги (`Expanded Splash <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=109>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Alchemist--Calculated-Splash`

----------

Особенно летучие соединения, которые вы замешиваете в свои бомбы, приводят к тому, что они создают особенно большие и мощные взрывы.
Когда вы бросаете алхимическую бомбу и эта бомба имеет признак "брызги", то вы можете добавить ваш модификатор Интеллекта к нормальному урону бомбы от брызг и она наносит урон брызгами всем существам в пределах 10 футов от цели.


.. _class-feat--Alchemist--Greater-Debilitating-Bomb:

Более ослабляющая бомба (`Greater Debilitating Bomb <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=110>`_) / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Alchemist--Debilitating-Bomb`

----------

Вы изучили усовершенствованные техники и алхимические секреты, которые позволяют вам расширить диапазон эффектов, которые вы можете наложить своими бомбами.
При использовании :ref:`class-feat--Alchemist--Debilitating-Bomb` добавьте следующие состояния к списку, из которого вы можете выбирать: "неуклюжесть 1", "ослаблен 1", "одурманен 1" или штраф состояния -10 футов к Скоростям.


.. _class-feat--Alchemist--Merciful-Elixir:

Милосердный эликсир (`Merciful Elixir <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=111>`_) |д-св| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- примесь 2
- алхимик

**Частота**: раз в раунд

**Триггер**: Вы создаете :ref:`item--Elixir-of-Life` с помощью :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` и он хотя бы на 2 уровня ниже вашего уровня продвинутой алхимии

----------

Вы добавляете особую примесь в эликсир, которые успокаивает тело и разум пьющего.
Эликсир жизни пытает противодействовать одному эффекту страха или одному эффекту накладывающему паралич на пьющего, используя уровень предмета и модификатор противодействия равный вашему КС класса -10.

.. versionadded:: /errata-r1
	Добавлено уточнение про использование уровня предмета и модификатора противодействия.


.. _class-feat--Alchemist--Potent-Poisoner:

Могущественный отравитель (`Potent Poisoner <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=112>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Alchemist--Powerful-Alchemy`

----------

Концентрируя токсичные компоненты своих ядов, вы тем самым усложняете для жертвы сопротивление им.
Когда вы любым способом создаете алхимический предмет с признаком "яд", то КС увеличивается на 4, вплоть до максимума равного вашему КС класса.


.. _class-feat--Alchemist--Unstable-Concoction:

Нестабильная смесь (`Unstable Concoction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1600>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 107

----------

Вы можете создавать исключительные, хоть и летучие, алхимические чудеса, хотя они имеют неприятную тенденцию сильно взрываться, когда вы их используете.
При использовании :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy`, вы можете создать алхимический предмет из своей книги формул, уровень которого на 2 выше вашего уровня продвинутой алхимии (уровень продвинутой алхимии +2 или ниже).
При создании этого предмета, вы можете потратить вплоть до 3 дополнительных порций насыщенных реагентов, чтобы стабилизировать его.
После активации предмета, сделайте чистую проверку с КС 10; снизьте этот КС на 2 за каждую дополнительную потраченную при создании порцию насыщенных реагентов.
При успехе, предмет функционирует как обычно.
При провале, предмет взрывается, нанося использующему урон силой, равный удвоенному уровню предмета (помноженный на два при крит.провале)





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Extend-Elixir:

Долгодействующий эликсир (`Extend Elixir <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=113>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Внедряя вашу личную энергию в эликсиры, которые вы создаете, заставляет их воздействовать на вас дольше.
Когда вы поглощаете один из ваших алхимических предметов с признаком "эликсир" и "насыщенный", и продолжительностью 1 минуту или больше, то продолжительность этого эликсира удваивается.


.. _class-feat--Alchemist--Invincible-Mutagen:

Неуязвимый мутаген (`Invincible Mutagen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=114>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Укрепляющие добавки, которые вы добавляете в свои мутагены, делают вашу форму джаггернаута неуязвимой.
Всякий раз, когда на вас воздействует :ref:`item--Juggernaut-Mutagen`, вы получаете сопротивление всему физическому урону, равному вашему модификатору Интеллекта (минимум 0).


.. _class-feat--Alchemist--Uncanny-Bombs:

Поразительные бомбы (`Uncanny Bombs <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=115>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Alchemist--Far-Lobber`

----------

Вы бросаете бомбы безошибочно, несмотря на препятствия или расстояние.
Когда вы бросаете алхимический предмет с признаком "бомба", его шаг дистанции увеличивается до 60 футов, вы снижаете любые бонусы обстоятельства цели к КБ от укрытия на 1, и автоматически успешно проходите чистую проверку если цель имеет состояние "скрыт".





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Glib-Mutagen:

Мутаген говорливости (`Glib Mutagen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=116>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Ваш мутаген красноречия выходит за границы языков и всех ожиданий.
Когда на вас действует :ref:`item--Silvertongue-Mutagen`, который вы сами сделали, то игнорируйте штраф обстоятельства на проверки Обмана, Дипломатии, Запугивания и Выступления.
Так же, ваши слова преодолевают языковые барьеры; каждый, кто слушает вас, слышит ваши слова, как будто вы говорите на их родном языке (хотя на самом деле вы не говорите на этом языке, и эта способность не позволяет вам понимать какие-либо дополнительные языки).


.. _class-feat--Alchemist--Greater-Merciful-Elixir:

Великий милосердный эликсир (`Greater Merciful Elixir <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=117>`_) / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Alchemist--Merciful-Elixir`

----------

Ваши примеси содержат универсальные лекарства, которые могут вылечить множество болезней.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Alchemist--Merciful-Elixir`, то ваши эликсиры могут противодействовать состояниям "слепой", "глухота", "тошнота" и "замедлен".


.. _class-feat--Alchemist--True-Debilitating-Bomb:

Истинная ослабляющая бомба (`True Debilitating Bomb <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=118>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Alchemist--Greater-Debilitating-Bomb`

----------

Всегда изобретательный, вы обнаружили для ваших бомб все более катастрофические способы мешать и надоедать вашим врагам.
При использовании :ref:`class-feat--Alchemist--Debilitating-Bomb` добавьте следующие состояния к списку, из которого вы можете выбирать: "ослаблен 2", "одурманен 2" или штраф состояния -15 футов к Скоростям.
Если вы вместо этого применяете один из эффектов, перечисленных в :ref:`class-feat--Alchemist--Debilitating-Bomb`, то цель избегает эффекта только если крит.успешно пройдет спасбросок.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Eternal-Elixir:

Вечный эликсир (`Eternal Elixir <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=119>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Alchemist--Extend-Elixir`

----------

Ваше тело с готовностью принимает и сохраняет незначительные изменения.
Когда вы пьете один из своих алхимических предметов, который имеет признаки "эликсир" и "насыщенный", и его продолжительность 1 минута или более, то вы можете сделать продолжительность эликсира неограниченной.
Вы можете сделать это только если уровень эликсира равен половине вашего уровня или ниже.
Если вы позднее поглощаете другой эликсир и делаете его неограниченным, то эффект предыдущего неограниченного эликсира заканчивается.


.. _class-feat--Alchemist--Exploitive-Bomb:

Эксплуатирующая бомба (`Exploitive Bomb <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=120>`_) |д-св| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- примесь 2
- алхимик

**Частота**: раз в раунд

**Триггер**: Вы используете :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy` для создания алхимической бомбы, которая хотя бы на 2 уровня ниже вашего уровня продвинутой алхимии

----------

Вы замешиваете в бомбу вещество, чтобы преодолевать сопротивления.
Бомба снижает любое сопротивление, которое есть у противника, к своему виду урона, на значение равное вашему уровню, но только для этой атаки.


.. _class-feat--Alchemist--Genius-Mutagen:

Гениальный мутаген (`Genius Mutagen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=121>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Специальные изменения в вашей формуле, которые дополняют ваш гений, значительно расширяют преимущества, которые вы получаете от умственных мутагенов.
Когда на вас действует :ref:`item--Cognitive-Mutagen`, вы так же получаете мутагенный бонус предмета к проверкам Обмана, Дипломатии, Запугивания, Медицины, Природы, Выступления, Религии и Выживания.
Дополнительно, вы можете телепатически общаться с существами в пределах 60 футов, которые говорят с вами на общем языке.
Как только вы устанавливаете связь, то связь двусторонняя, так что существа с которыми вы говорите могут общаться с вами.


.. _class-feat--Alchemist--Persistent-Mutagen:

Постоянный мутаген (`Persistent Mutagen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=122>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Alchemist--Extend-Elixir`

----------

Вы натренировали свою физическую форму, чтобы она оставалась стабильной в полученном измененном состоянии.
Раз в день, когда вы поглощаете алхимический предмет с признаками "насыщенный" и "мутаген", то вместо обычной продолжительности, можете сохранить его эффекты до ваших следующих дневных приготовлений.


.. _class-feat--Alchemist--Chemical-Contagion:

Химическая инфекция (`Chemical Contagion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1601>`_) |д-р| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Триггер**: Существо в пределах 30 футов крит.проваливает свой первичный спасбросок против созданного вами яда

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 107

----------

С помощью тщательно разработанных ферментов вы добиваетесь того, что часть яда заражает другую цель, используя изначальную жертву в качестве носителя.
Существо, рядом с существом-инициатором реакции, подвергается спровоцировавшему реакцию яду.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Improbable-Elixirs:

Невероятные эликсиры (`Improbable Elixirs <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=123>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Ваше владение алхимическими секретами позволяет вам воспроизводить эффекты, которые, по мнению большинства, могут быть достигнуты только с помощью магии.
Выберите зелья 9-го уровня или ниже, в количестве равном вашему модификатору Интеллекта (минимум 1).
Вы получаете формулы, чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` эти зелья как алхимические предметы с признаком "эликсир".
При создании этих алхимических эликсиров, вы можете предоставить алхимические реагенты вместо магических компонентов и использовать :ref:`item--Alchemists-Tools` (для :ref:`class-feature--Alchemist--Quick-Alchemy`) или :ref:`item--Alchemists-Lab` (для активности :ref:`skill--Crafting--Craft`) вместо других необходимых наборов инструментов.
Помимо этого, формула не меняется.
Как только вы выбрали формулы, их нельзя изменить.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Перефразированы предложения о создании этих эликсиров, чтобы было понятно, что они создаются как полноценные алхимические эликсиры.


.. _class-feat--Alchemist--Mindblank-Mutagen:

Мутаген пустого разума (`Mindblank Mutagen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=124>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

С незначительной корректировкой соотношений в формуле мутагена безмятежности вы получаете ментальную защиту.
Когда на вас действует :ref:`item--Serene-Mutagen`, то эффекты "откровения" и "видения" 9-го уровня или ниже, не обнаруживают ничего от вас или ваших вещей и аур.
Например, :ref:`spell--d--Detect-Magic` все еще обнаружит другую магию в области, но не магию на вас.


.. _class-feat--Alchemist--Miracle-Worker:

Чудесный работник (`Miracle Worker <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=125>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

**Частота**: раз в 10 минут

----------

Ваше алхимическое мастерство может оживить недавно убитого.
Вы можете применить :ref:`Эликсир жизни, истинный (Elixir of life, true) <item--Elixir-of-Life>` на существо, которое умерло не более 2 раундов назад.
Когда вы это делаете, то это существо мгновенно возвращается к жизни с 1 ОЗ и состоянием "ранен 1".


.. _class-feat--Alchemist--Perfect-Debilitation:

Идеальное ослабление (`Perfect Debilitation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=126>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Вы усовершенствовали формулы для бомб, которые мешают вашим врагам.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Alchemist--Debilitating-Bomb`, ваша цель избегает накладываемого бомбой состояния только если крит.успешно проходит спасбросок.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Alchemist--Craft Philosophers-Stone:

Создание философского камня (`Craft Philosopher's Stone <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=127>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Ваши исследования окупились, и их кульминацией стал легендарный философский камень.
Вы изучаете формулу :ref:`item--Philosophers-Stone` и можете добавить ее в свою книгу заклинаний.


.. _class-feat--Alchemist--Mega-Bomb:

Мега-бомба (`Mega Bomb <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=128>`_) |д-1| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- примесь 3
- алхимик

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Alchemist--Expanded-Splash`

**Требования**: Вы держите алхимическую бомбу с признаком "насыщенная", которая хотя бы на 3 уровня ниже вашего уровня продвинутой алхимии

----------

Вы добавляете невероятно мощную примесь к удерживаемой бомбе, чтобы создать мега-бомбу, значительно увеличив область и мощность ее действия.
Вы используете действие :ref:`action--Interact`, чтобы бросить мега-бомбу вместо :ref:`Броска (Strike) <action--Strike>` и не делаете бросок костей атаки.
Мега-бомба воздействует существ в 30-футовом взрыве с центром в пределах 60 футов от вас.
Бомба наносит урон, как если бы каждое существо было основной целью, с простым спасброском Рефлекса.
При провале, существо так же получает любые дополнительные эффекты, которые действуют на основную цель (такие как "застигнута врасплох" для :ref:`item--Bottled-Lightning`).
В то время как все цели в области получают урон от брызг как основные цели, то за пределами этой области нет урона от брызг.
Если после создания мега-бомбы, ваше следующее действие не :ref:`action--Interact` для броска, то бомба денатурирует и теряет все эффекты.


.. _class-feat--Alchemist--Perfect-Mutagen:

Идеальный мутаген (`Perfect Mutagen <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=129>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- алхимик

Вы улучшили формулы для ваших мутагенов, идеально совместив их с вашей физиологией.
Когда на вас действует эффект мутагена сделанного вами, вы не страдаете от его недостатков.





.. include:: /helpers/actions.rst